\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Woordenlijst}{}}
\label{ch:woordenlijst}

{\bf Agile software development }: Deze manier van applicatieontwikkeling staat voor een set van frameworks en toepassingen gebaseerd op de principes en waarde uit het Manifesto voor Agile  Software  Development.   Deze  vorm  onderscheidt  zich  van anderen doordat de focus ligt op de mensen die het werk verrichten en hoe deze samenwerken.  Samenwerking en zelf-organiserende teams staan hierbij centraal(Alliance, 2020)

{\bf API}: Staat voor Application Programming Interfaceen laat twee applicaties toe om vianetwork calls met elkaar te communiceren (mulesoft.com)

{\bf Open source}:Is een praktijk waarbij de productie en ontwikkeling vrije toegang verleent tot de bronmaterialen van het eindproduct

{\bf Nodes}: Alle content op een Drupal website wordt opgeslagen en behandeld als nodes. Een node is een individueel stuk of content, zoals een pagina, poll, artikel of blog post. Commentaar op Drupal wordt niet opgeslagen als een node maar zijn wel altijd geconnecteerd met een node. (drupal.org) 

{\bf IoT device}: Internet of Things device is een apparaat dat verbonden kan worden met het internet en daardoor bedient kan worden of informatie kan terug geven. \textcite{Ranger2020}